%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a6paper, landscape, margin=1cm]{geometry}

\usetikzlibrary{decorations.pathmorphing,calc,shapes,shapes.geometric,patterns}
\tikzset{
  shore/.style   = {
    decoration={random steps, segment length=1mm, amplitude=0.6mm},
    decorate,
    color=blue!50!black, fill=blue, fill opacity=.4,
  },
  track/.style = {
    postaction={draw=gray,densely dashed,line width=10pt},
    postaction={draw=black,double distance=4pt,line width=2pt},
    postaction={draw=gray,densely dashed,line width=4pt},
  }
}

\begin{document}

\begin{exercice}[Génie civil]
Vous êtes l'équipe d'ingénieurs chargés du tracé d'une voie de chemin de fer sur une presqu'île. À cause des contraintes du terrain, deux tronçons de chemins de fer vous sont imposés. Dans un repère de votre choix, proposer l'équation du tracé du chemin de fer pour relier les deux tronçons.

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[ultra thick, scale=2]
      \clip (-2, -.3) rectangle (4, 2.3);
      \draw[gray, dotted, step=.5] (-2, -1) grid (4, 4);
      \draw[track] (-3, 0) -- (0, 0);
      \draw[track] (2, 1) -- (5, 4);
      \draw[shore] (-3, 1) to[out=0,in=-130] (5, 5) -- (-3, 5) -- cycle;
      \draw[shore] (-3, -1.5) to[out=0,in=-130] (5, 3) -- (5, -2) -- cycle;
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{exercice}

\end{document}
